\documentclass[11pt]{beamer}

\usetheme{CambridgeUS}

\usepackage[latin1,utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{colortbl} %So we can paint the background of the first row


\title{A vida do Suricata}
\author{Arthur Aguiar}
\date{\today}

\begin{document}

	\maketitle

	\begin{frame}[ allowframebreaks ]{Sobre o Suricato}
	
		O \textbf{suricata}, também chamado de \textbf{suricato} ou \
		\textbf{suricate} \textit{(\textbf{Suricata} su-\
		ricatta)} é um pequeno mamífero da família \textit{Herpestidae}, nativo do\
		deserto do Kalahari. Estes animais têm cerca de meio metro de com-\
		primento (incluindo a cauda), em média 730 gramas de peso, e pela-\
		gem acastanhada.

		Têm garras afiadas nas patas, que lhes permitem
		escavar a superfície do chão e dentes afiados para penetrar nas ca-
		rapaças quitinosas das suas presas. \textcolor{red}{Outra característica 
		distinta é a sua capacidade de se elevarem nas patas traseiras, utilizando
		 a cauda como terceiro apoio.}
		
		% \framebreak // O framebreak introduz uma quebra de pagina aos slides.
		\vskip 2.5cm

		Alimenta-se principalmente de insetos (cerca de 82 \%):

		\begin{itemize}
			\item lar-vas de escaravelhos e de borboletas;
			\item milíedes;
			\item aranhas;
		\end{itemize}

	..mas também de

		\begin{itemize}
			\item escorpiões;
			\item pequenos vertebrados (répteis, anfíbios e aves);
			\item ovos;
			\item matéria vegetal.
		\end{itemize}

		\uline{São relativamente imunes ao veneno} das najas
		e dos escorpiões, sendo estes, inclusive, um dos alimentos que mais
		apreciam.

	\end{frame}

	\begin{frame}{Onde avistar suricatas no habitat selvagem?}
		Existem vários parques nacionais em Àfrica onde è possìvel avistar e
		atè interagir com suricatas no seu habitat selvagem. No entanto, existe
		uma regra de ouro: os suricatas não gostam de chuva, por isso prefira
		dias solarengos.
		Em baixo apresenta-se uma lista de parques ordenada por número de
		suricatas por Km2:

		\vskip 0.5cm

		\begin{description}
			\item[primeiro] Parque “Kgalagadi”, \textit{África do Sul / Botswana}
			\item[segundo] Parque nacional “Karoo”, \textit{África do Sul}
			\item[terceiro] Reserva do vale mágico do Suricata, \textit{África do Sul}
			\item[quarto] Parque nacional Iona, \textit{Angola}
		\end{description}
	\end{frame}


	\begin{frame}{Subespécies}
		
		\textit{Existem atualmente três subespécies de Suricata:}

		\begin{itemize}
			\item \textit{Suricata suricatta siricata;}
			\item \textit{Suricata suricatta iona;}
			\item \textit{Suricata suricatta majoriae.}
		\end{itemize}

		Os indivíduos de cada subspécie apresentam características
		distintas como se pode ver na tabela \ref{tab:characteristics} e na figura \ref{tab:characteristics} seguintes.

		\begin{table}[h!]
			\caption{ \textbf{
				Características diferenciadoras entre subespécies de Suricata - feita com framebox
				}}

				\label{tab:characteristics}

				\framebox[12cm]{
				\begin{tabular}{c|l|l|l}
					\multicolumn{1}{l|}{} &
					\multicolumn{1}{c|}{\textbf{siricata}} &
					\multicolumn{1}{c|}{\textbf{iona}} &
					\multicolumn{1}{c}{\textbf{majoriae}} \\ \hline
					\textbf{côr do pelo} & beje amarelado & castanho amarelado & castanho escuro \\ \hline
					\textbf{tamanho}     & 29 cm          & 25 cm              & 34 cm           \\ \hline
					\textbf{peso}        & 731g           & 698g               & 799g            \\
				\end{tabular}
			}
			\end{table}

	\end{frame}

\end{document}
