\documentclass[a4paper,11pt]{report}

\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{xcolor}

\title{A vida do Suricata}
\author{Arthur Aguiar}
\date {\today}
\begin{document}
\maketitle

\chapter{Introdução}

\section{Sobre o Suricata}
O \textbf{suricata}, também chamado de  \textbf{suricato} ou  \textbf{suricate} \textit{(\textbf{Suricata} su-
ricatta)} é um pequeno mamífero da família \textit{Herpestidae}, nativo do
deserto do Kalahari. Estes animais têm cerca de meio metro de com-
primento (incluindo a cauda), em média 730 gramas de peso, e pela-
gem acastanhada. Têrm garras afiadas nas patas, que lhes permitem
escavar a superfície do chão e dentes afiados para penetrar nas ca-
rapaças quitinosas das suas presas. \textcolor{red}{Outra característica distinta é a sua capacidade de se elevarem nas patas traseiras, utilizando a cauda como terceiro apoio.}

\section{Características gerais}
\subsection{Alimentação}
Alimenta-se principalmente de insetos (cerca de 82 \%):
\begin{itemize}
\item lar-vas de escaravelhos e de borboletas;
\item milíedes;
\item aranhas;
\end{itemize}
...mas também de
\begin{itemize}
\item escorpiões;
\item pequenos vertebrados (répteis, anfíbios e aves);
\item ovos;
\item matéria vegetal.
\end{itemize}

\uline{São relativamente imunes ao veneno} das najas
e dos escorpiões, sendo estes, inclusive, um dos alimentos que mais
apreciam.

\chapter{Desenvolvimento}
\section{Onde avistar suricatas no habitat selvagem?}
Existem vários parques nacionais em Àfrica onde è possìvel avistar e
atè interagir com suricatas no seu habitat selvagem. No entanto, existe
uma regra de ouro: os suricatas não gostam de chuva, por isso prefira
dias solarengos.
Em baixo apresenta-se uma lista de parques ordenada por número de
suricatas por Km2:

\begin{enumerate}
\item Parque “Kgalagadi”,\textit{África do Sul / Botswana}
\item Parque nacional “Karoo”, \textit{África do Sul}
\item Reserva do vale m´agico do Suricata, \textit{África do Sul}
\item Parque nacional Iona, \textit{Angola}
\end{enumerate}

ou

\begin{description}
\item[parque1] Parque “Kgalagadi”,\textit{África do Sul / Botswana}
\item[parque2] Parque nacional “Karoo”, \textit{África do Sul}
\item[parque3] Reserva do vale m´agico do Suricata, \textit{África do Sul}
\item[parque4] Parque nacional Iona, \textit{Angola}
\end{description}


\section{Subspécie}
\textit{Existem atualmente três subespécies de Suricata:}


\begin{itemize}
\item \textit{Suricata suricatta siricata;}
\item \textit{Suricata suricatta iona;}
\item \textit{Suricata suricatta majoriae.}
\end{itemize}

\textit{Os indivíduos de cada subspécie apresentam características distintas como se pode ver na tabela e na figura seguintes.}


\begin{table}[]
\caption{Caracteristicas diferenciadoras entre subespécies de Suricata}

\begin{tabular}{|l || c | c | c |c|} \hline
 & siricata & iona & majoriae \\ \hline
côr do pelo & beje amarelado & castanho amarelado  & castanho escuro \\ \hline
tamanho & 29 cm & 25 cm & 34 cm \\ \hline
peso & 731g & 698g  & 799g \\ \hline
\end{tabular}
\end {table}



\end{document}
